［RIP] 中國首起求償案 患者家屬控告官方隱瞞疫情

被外界認為是新冠病毒發源地的中國武漢，有受害者家屬出聲要告官方隱瞞疫情，要求賠償人民幣200萬，這也是中國國內第一起疫情受害者家屬求償的案例，不過律師認為，法院不太可能會受理。

中國央視主播報導：「在這場事關人類命運前途的戰役中，來自中國一系列的行動和倡議，無疑將為人類最終取勝做出力所能及的貢獻，也請某些整天琢磨如何嫁禍於人的美國政客靜一靜。」字句鏗鏘有力，反駁國際上的指控，不過疫情爆發後中國種種言論不只各國撻伐，連國內也有民眾開出第一槍，武漢市民張海，因為父親1月份摔傷，從廣東轉回武漢醫院動手術，未料感染新冠病毒，2月1號離世，張海認為這和官方隱瞞脫不了關係，決定提告。

張海說：「我當初我也不知道武漢市有疫情的存在，如果知道的話我肯定不會把我父親送回來，這種行為是特別惡劣的犯罪行為，所以說我要堅決告他。」

控告武漢市府、湖北省政府以及武漢市中部戰區總醫院，求償兩百萬元人民幣，並要登報道歉，張海也發起設立武漢肺炎罹難者紀念碑，但人身自由從此卻遭到中國當局監控。張海在電視節目上指控：「我要求追責，反而是政府部門沒有一個正式的回應，反而還是各種打壓我，我公開發聲的話，什麼微信、電話、微博都被監控。」

雖然遭到打壓，但張海10日仍將正式訴狀寄到武漢中級法院，也成為中國國內第一起疫情受害者家屬求償案例，不過協助張海的法律顧問團律師認為，法院受理的可能性幾乎是零，也擔憂受害者會成為中共的政治敵人。

玩命?

一生只有一次的自由（已使用）

尋釁滋事,準備被滅口

人係要到失去重要既野先識反抗

最基本尋釁滋事
重則顛覆國家政權

真係要RIP

集中營book 左位俾佢了

勇敢 respect

咪傻啦，仲有命見到集中營個門口都算我輸

支共：嗱，我哋有人權㗎，西方有嘅嘢我哋全部都有！

呢d 咪唔了解國情囉

條友真係唔識架wo

究竟幾時開始案件係“一起”?